祖國，政府，黨派是三個概念

國家是你我腳下的這片土地，它已經有了幾千年。政府只是管理這片土地的那個組織，它根本就不是國家。清政府滅亡了，但是這個國家還在；北洋政府滅亡了，但是這個國家還在。我很愛國，但是我不會愛清政府和北洋政府。這麼淺顯的道理，為什麼那麼多人不懂呢？
他手握槍砲，你買把菜刀都要實名； 他左擁右抱，你討個老婆都難；他鈔票成噸，你擺個攤位就算違法；他豪宅無數，你搭個窩棚還要被強……我就不明白，他一個“小保姆”，怎麼這麼強勢？ ！

美國《獨立宣言》講的不是群體、國家，甚至沒有講民主，講的只是三大權利：生命的權利，自由的權利，追求幸福的權利，這三大權利都是個人的權利，不是哪個群體的權力、國家的權力，這樣的文化，才能真正使一個國家強大。美國的強大不是軍事、經濟、國土的強大，是思想的強大。

亡國是個偽命題，國是個不動產，只能亡統治者。古人說國破山河在。莊園燒盡有枯井。就是說這個道理。外夷入侵，走了，國人重整河山。日寇來了，走了，大好河山還在。不過現在這個古人也沒料到。空氣髒了，水髒了，山河石油、礦產、煤炭……挖空賣了，賣的人帶錢移民外國走了，這真是國破山河無啊！

七十年代中學畢業後，國人腦袋都裝滿瞭如下內容：李鴻章喪權辱國，義和團保家衛國，蔣介石只會躲著不抗日，地主個個是周扒皮，舊社會暗無天日。有人評價這種人就是一個中國傻逼的標準配置。你要是跟他說：你特麼多看幾本書，動點腦子再說話。他立馬眼珠一翻：你也是漢奸！

祖國，政府，黨派是三個概念。 1，祖國是為民眾而存在的。 ,2，政府，是暫時獲得管理權的物業公司，是為人民服務的。政府不是用來愛的，是被人們使用，監督和選舉的。 ,3，黨派，只是黨員的組織，和非黨人士沒有任何關係。愛國，毫無疑問。愛國就是愛自己，愛自己更是愛國。

不要說政治和你無關，除非你打算像豬一樣的活著，否則政治會隨時來找你的麻煩；不要說民主不能當飯吃，沒有約束的權力隨時會讓你沒有飯吃；不要說他人的苦難和你無關，這種苦難隨時會降臨到你身上！

一個社會有三大底線行業：1、法律，2、教育，3醫療。無論社會多麼不堪，只要教育優秀公平，底層就會有上升希望；只要醫療不黑暗墮落，生命就會得到起碼的尊重；只要法律秉持正義，社會不良現象就能被壓縮到最小……如果三大底線全部洞穿！這裡就是地獄！

一個國家奴才多不多，只要看讚歌有多少就知道了。一個國家奴隸多不多，只要看民眾遇到不公正有多少人沉默就知道了。一個國家自由不自由，只要看有多少不能說的就知道了。一個國家有沒有尊嚴，只要看人們怎麼樣對待弱者就知道了。一個國家有沒有未來，只要看孩子讀什麼書就知道了。

如果教育不是啟迪人思考，而是規定“你必須這麼想”。不是教人如何分析問題，而是規定“這就是答案”。那麼這種教育的結果，是讓人缺乏獨立思考，容易思想統一，從而便於駕馭，但卻聚天下英才而毀之。無良學者到處都有，但數量如此之眾，就是製度問題。

當今最大的悲哀是，身為弱勢群體卻信任拳頭，身在底層卻以為高高在上！

有大陸人寫
幾撚有道理

幫手推
救人呀！！有手足想自殺

有時唔想同愛國老豆老母嘈，我就share俾佢睇

一個社會有三大底線行業：1、法律，2、教育，3醫療。無論社會多麼不堪，只要教育優秀公平，底層就會有上升希望；只要醫療不黑暗墮落，生命就會得到起碼的尊重；只要法律秉持正義，社會不良現象就能被壓縮到最小……如果三大底線全部洞穿！這裡就是地獄！

呢一段講得好好
可惜呢三個行業已被赤化

不嬲都係咁
只係共產黨格硬將三樣嘢串埋一齊講

政府係公僕
係平民納稅養起政府
點解我地要俾我地既僕人欺壓
由其係班死黑警

所以啲愛國小粉紅成鳩日話乜春野要統一
得 無問題
不過唔該等共產黨倒台先
之後先再傾

而家既中國我好撚反感

中國人爭取民主其實比我地領先20年
只不過佢地失敗左

推

思想要強大

其實一樣冇得傾
文化唔同
統一咗資源又被分薄
獨立係最好出路

唔駛怕, 今次香港失敗, 下個就係台灣, 越南, 成個南海, 加埋澳洲, 加拿大, 可以見證世界末日都不枉此生

國家唔係土地喎
佢咁講只係因為佢俾人洗咗腦
覺得「中國」真係有幾千年歷史
根本唔同朝代就係唔同嘅國家
中國朝代依個概念根本有問題

習種最叻係維穩

但小學程度既佢根本無治國能力 而家中國經濟開始崩潰
國勢弱 影響力自然弱
到時歐美想點玩就點玩

希望多d外國人知道事態嚴重性

獨立真係好難
加泰抗爭左成百年都仲未成功
同時西班牙係民主國家
香港獨立真係天方夜譚

我哋可以做嘅係
停每日150個新移民 阻止香港赤化